## 二間トビ、ケイマ、コスミ

これは二間トビです。

Board::two-point-jump

一間トビよりも大きく広げられるのですが、その分すきまが多いので切られやすいです。

同様に三間（さんげん）トビ、四間（よんけん）トビもあります。これらの大きなジャンプは序盤によく使われます。

---

Board::keima

この位置関係は、将棋の駒の桂馬の動きと同じなので「ケイマ」と呼ばれます。
将棋では桂馬は前方向の２個所にしか行けませんが、囲碁では８個所すべてケイマといいます。

このように、隅でケイマを打つと隅がしっかりと自分のものになります。

---

Board::kosumi

これは「コスミ」といいます。コスミを打つことを「コスむ」などと言います。
コスミは２つの石がしっかりと連絡しています。